{
    "question": "Tuliskan bunyi hukum Boyle\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apabila suhu gas yang ada di dalam ruang tertutup dijaga konstan, maka tekanan gas berbanding terbalik dengan volumenya</p><p></p><p>Maaf kalau salah :)</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hukum boyle ditemukan oleh Robert Boyle yang menyelidiki pengaruh tekanan terhadap volume gas pada suhu tetap. <em>Pernyataan Robert Boyle dikenal dengan Hukum Boyle, yang berbunyi :</em></p><p></p><p><strong><u>\u201cPada suhu tetap, tekanan gas di dalam ruang tertutup berbanding terbalik dengan volumenya\u201d</u></strong></p><p></p><p>Dari hukum Boyle tersebut berarti hasil kali tekanan dan volume gas dalam ruang tertutup adalah konstan (tetap) asalkan suhu gas tetap.</p><p></p><p>Pernyataan tersebut bila ditulis dalam bentuk rumus :</p><p></p><p>P . V = C</p><p></p><p>Dimana c = bilangan tetap (konstanta)</p><p></p><p>Bila tekanan diubah maka volume gas juga berubah maka rumus di atas dapat ditulis sebagai berikut.</p><p></p><p>P1 . V1 = P2 . V2</p><p></p><p>Keterangan:</p><p></p><p>P1 = tekanan gas mula-mula (atm, cm Hg, N/m2, Pa)</p><p>P2 = tekanan gas akhir (atm, cm Hg, N/m2, Pa)</p><p>V1 = volum gas mula-mula (m3, cm3)</p><p>V2 = volum gas akhir (m3, cm3).</p><p></p><p>semoga bermanfaat:)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kebijakan-yang-dijalankan-oleh-pemerintah-belanda-dikarenakan-ada-198",
            "question": "kebijakan yang dijalankan oleh pemerintah Belanda dikarenakan adanya kecaman dan kritikan dari kalangan bangsa Belanda sendiri dinamakan.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> politik etis </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Politik etis merupakan kebijakanyang dijalankan oleh pemerintah kerajaan Belanda dikarenakan oleh adanya kecaman dan kritikan dari kalangan bangsa Belanda sendiri . Politik etis sering diartikan sebagai politik balas budi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-seseorang-bisa-tidak-memiliki-kewarganegaraan-507",
            "question": "Jelaskan mengapa seseorang bisa tidak memiliki kewarganegaraan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karna meraka tidak punya kewajiban dan hak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-pertaan-3-informasi-bers-informas-organisasi-yang-didirikan-ol-296",
            "question": "3. Pertaan 3 informasi bers    Informas\r\nOrganisasi yang didirikan oleh para mahasiswa Indonesia Belanda\r\nMerupakan organisas yang pertama kali menggunakan kata Indonesia\r\nBeranggotakan para pemuda dari berbagai suku dan pulau Indonese\r\nBerdasarkan ketiga informasi tersebut di atas dapat disimpulkan bahwa organisasi yang dimaksud adalah\r\na Perhimpunan Indonesia\r\nc Partai Nasional Indonesia\r\nb Trikoro Dharma\r\nd Budi Utomo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A. Perhimpunan Indonesia</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Perhimpunan Indonesia adalah organisasi politik pertama yang menggunakan istilah \"Indonesia\" di dalam namanya. Ide-ide tersebut dipengaruhi oleh ide sosialis dan Mohandas (Mahatman Gandhi) di India tentang pembangkangan sipil tanpa kekerasan. Saat Perhimpunan Indonesia kembali ke Indonesia, mereka aktif dalam studi dan akhirnya di partai politik untuk memperjuangkan kemerdekaan Indonesia. Dua tokoh Perhimpunan Indonesia yang terkemuka adalah Sutomo dan Mohammad Hatta.\n</p><p>\n</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sesuatu-yang-mutlak-menjadi-milik-kita-dan-penggunaannya-tergantu-673",
            "question": "Sesuatu yang mutlak menjadi     milik kita dan penggunaannya\r\ntergantung kepada kita sendiri\r\ndisebut...........\r\na. Kewajiban\r\nb. Hak\r\nc. Fasilitasi\r\nd. Kualitas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>B. Hak</strong></p><h3>Penjelasan :</h3><p>Hak adalah sesuatu yang mutlak menjadi milik pribadi tergantung kepada diri kita masing masing.Hak juga dapat diartikan sebagai sesuatu yang harus kita dapat apabila melaksanakan kewajiban.Contoh hak adalah hak untuk berpendapat, hak untuk mengenyam pendidikan, hak untuk mendapat perlindungan, dan lain lain.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-menjaga-kebersihan-lingkungan-sekolah-merupakan-kewajiban-559",
            "question": "5.    Menjaga kebersihan lingkungan sekolah\r\nmerupakan kewajiban ....\r\nA guru dan siswa\r\nB. kepala sekolah\r\nC. semua warga sekolah\r\nD. penjaga sekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. semua warga sekolah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kewajiban kita menjaga kebersihan lingkungan wajib kita semua</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. semua warga sekolah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-perasan-umbi-dapat-mengobati-luka-pada-lambung-karena-175",
            "question": "Air perasan umbi dapat mengobati luka pada lambung karena\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>kanker</em></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>bakteri</em></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>oksida</em></p><p><em>-</em><em>Anti</em><em> </em><em>biotik</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-merupakan-faktor-faktor-penyebab-kelangkaan-adalah-a-ma-300",
            "question": "Berikut merupakan faktor-faktor penyebab kelangkaan adalah( A )manusia yang selalu dihadapkan dengan berbagai keinginan( B) untuk memperoleh diperlukan biaya (C )sifat hemat yang memiliki oleh manusia( d) bencana alam\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. manusia yang selalu dihadapkan dengan berbagai keinginan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> A )manusia yang selalu dihadapkan dengan berbagai keinginan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/41627505</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-4-dari-5-penyebab-keberagaman-di-indonesia-734",
            "question": "Tuliskan 4 dari 5 penyebab keberagaman di indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>-Letak strategis Indonesia</p><p>-Kondisi negara kepulauan</p><p>-Perbedaan kondisi alam.</p><p>-Penerimaan masyarakat terhadap perubahan</p><p></p><p>Maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-peraturan-pemerintah-no-28-tahun-1990-yang-di-maksud-deng-569",
            "question": "Menurut peraturan pemerintah no 28 tahun 1990 yang di maksud dengan hak hak siswa yaitu salah satunya memperoleh pendidikan agama sesuai dengan.... yang dianutnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kepercayaan/agama.</p><p><strong>Pembahasan</strong></p><p>Hak adalah sesuatu yang harus diterima/dimiliki oleh manusia sejak lahir maupun saat belum lahir. Hak sering disebut dengan HAM (<strong>H</strong>ak <strong>A</strong>sasi <strong>M</strong>anusia). </p><p>\u00bb<strong>Anak-anak</strong><strong> </strong><strong>memiliki</strong><strong> </strong><strong>4</strong><strong> </strong><strong>golongan</strong><strong> </strong><strong>hak</strong><strong> </strong><strong>konvensi</strong><strong> </strong><strong>yaitu</strong><strong>,</strong><strong> </strong>hak kelangsungan hidup, hak tumbuh kembang, hak berpartisipasi dan hak perlindungan. </p><p><strong>Berikut</strong><strong> </strong><strong>hak</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>iswa</strong><strong> </strong><strong>menurut</strong><strong> </strong><strong>peraturan</strong><strong> </strong><strong>pemerintah</strong><strong> </strong><strong>No</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>2</strong><strong>8</strong><strong> </strong><strong>tahun</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>9</strong><strong>9</strong><strong>0</strong><strong> </strong></p><ol><li>Memperoleh pendidikan agama sesuai dengan agama/kepercayaan yang dianutnya. </li><li>Mendapatkan bantuan fasilitas belajar, beasiswa dan lain sebagainya, sesuai dengan persyaratan/ketentuan yang berlaku. </li><li>Memperoleh nilai dari hasil belajar. </li><li>Mendapatkan pelayanan khusus bila siswa tersebut cacat. </li><li>Mendapat perlakuan sesuai bakat, minat, dan kemampuannya. </li><li>Pindah ke sekolah yang sejajar atau tingkatnya lebih tinggi sesuai dengan persyaratan/ketentuan penerimaan siswa pada sekolah yang ingin dimasukin. </li><li>Menyelesaikan program pendidikan lebih awal dari waktu yang sudah ditentukan. </li><li>Mengikuti program pendidikan yang bersangkutan atas dasar pendidikan berkelanjutan, baik untuk mengembangkan kemampuan diri maupun untuk memperoleh pengakuan tingkat pendidikan tertentu yang telah dilakukan. </li></ol><p></p><p><strong>Pelajari</strong><strong> </strong><strong>lebih</strong><strong> </strong><strong>lanjut</strong></p><ol><li>Menurut peraturan pemerintah no. 28 yang dimaksud hak siswa adalah? \u22df<strong>https://brainly.co.id/tugas/13865500</strong></li><li>hak hak siswa sesuai dengan peraturan pemerintah nomor 28 tahun 1990 \u22df<strong>https://brainly.co.id/tugas/13812913</strong></li></ol><p></p><p><strong>Detail</strong><strong> </strong><strong>Jawaban</strong><strong> </strong></p><p><strong>Jenjang</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>:</strong>Sekolah Dasar</p><p><strong>Mapel</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>:</strong>Pendidikan Kewarganegaraan Indonesia</p><p><strong>Materi</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>:</strong>Hak siswa sesuai dengan peraturan pemerintah no. 28 tahun 1990</p><p>---------------------;</p><p>#NoCopas&amp;NoGoogling! </p><p>#JadiRanking1! </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-tiga-contoh-perwujudan-kerjasama-di-lingkungan-keluarga-686",
            "question": "Berikan tiga contoh perwujudan kerjasama di lingkungan keluarga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ikut kerja bakti atau gotong royong membersihkan lingkungan.\n</p><p>\n</p><p>Hidup rukun dengan semangat kekeluargaan dengan tetangga.\n</p><p>\n</p><p>Menyelesaikan masalah sosial bersama-sama tidak diselesaikan sendiri.\n</p><p>\n</p><p>Bergaul sesama warga dengan tidak membedakan agama, suku, atau ras.\n</p><p>\n</p><p>Bersikap ramah kepada semua orang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}